<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Дмитрий Трагер</title>
 <link href="http://trager.ru/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://trager.ru/"/>
 <updated>2015-04-09T23:27:54+03:00</updated>
 <id>http://trager.ru/</id>
 <author>
   <name>Dmitry Trager</name>
   <email>dmitry@trager.ru</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Индусы</title>
   <link href="http://trager.ru/2015/04/09/indian-gyus.html"/>
   <updated>2015-04-09T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://trager/2015/04/09/indian-gyus</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Что можно сказать об индусах?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я, как многие (не все) российские туристы, к новым местам и условиям обитания отношусь, прежде всего, с опаской. Поэтому первое, что бросается в глаза лично мне, - это тяга индусов к быстрой наживе. Дели был первым индийским городом, в который я попал в этот раз. Он показался мне просто рассадником всяких разных мошенников. Но это тема отдельного большого разговора. Видимо, когда в не самой большой по площади стране живёт более миллиарда человек, все просто не могут жить в достатке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тот факт, что, по крайней мере, в курортных регионах многие индусы пытаются нажиться на туристах, сомнений не оставляет. Придёшь один день смотреть сумки - цена 1500. Завтра придешь - 3000. При этом обманщиком продавец оказывается не очень хитрым. Напомнишь ему, что вчера цена была вдвое меньше, и он больше не сопротивляется. А в другой раз сделаешь вид, что уходишь, и всё: человек чуть ли не плачет, просит тебя вернуться. Он готов уступить и согласен на твою цену, если только она не отличается от первоначальной на пару порядков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При всём этом индусы - народ очень радушный. Понятно, что тебя постоянно называют my friend потому, что хотят что-либо впарить. Но в самых простых ситуациях люди обычно стремятся помочь, подсказать, делают это просто так. На самом деле, многими движет интерес общения с белым человеком, но тем не менее. Посмотрите как-нибудь на то, как индусы (даже те, кто постоянно живёт рядом с морем) резвятся вечерами в прибрежных волнах. Это сплошное умиление.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Английский язык считается в Индии вторым государственным, что не удивительно, если вспомнить историю страны. Пусть дилекты самого индийского различаются среди штатов, второй официальный язык неизменен. Многие на нём говорят, хотя делают это только так, как могут (сильный акцент). Но и говорят-то не все. Вообще, здесь немало школ, колледжей и других учебных заведений. Однако неграмотных людей при этом хватает. В итоге среднестатистический индус не производит впечатление человека, с которым хочется общаться. Иметь какое-то дело можно, но не более того.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разумеется, из этого есть исключения, и их масса. Люди, в доме которых я живу в данное время, производят невероятно положительное впечатление. Хозяин - индуист, занимается починкой мотоциклов прямо у себя во дворе и известен за это на весь посёлок. Хозяйка -  христианка, воспитывает двоих детей (младший вроде как на домашнем обучении) и ведёт хозяйство как врутреннее, так и по сдаче комнат в аренду. Оба сравнительно хорошо говорят на английском, вежливые, приветливые.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так получилось, что это место оказалось первым за 3-4 недели путешествий, где я почувствовал себя в относительной безопасности и смог наконец расслабиться.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Курортный сезон</title>
   <link href="http://trager.ru/2015/04/07/turism-season.html"/>
   <updated>2015-04-07T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://trager/2015/04/07/turism-season</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Считается, что к началу апреля туристический сезон в Гоа заканчивается. Многие гиды (хотя точнее сказать экскурсоводы) даже говорят, что в апреле уже начинаются дожди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Практика показывает, что к апрелю заканчивается скорее курортный сезон. Да, ветры становятся заметны. А глядя на море и волны, совсем трудно это игнорировать. Но температура при этом, как ни странно, стабилизируется. Днём становится умеренно жарко, а вечером - вполне себе прохладно. Туристов в больших количествах уже не возят, поэтому и экскурсий не водят так, как в феврале или марте. Но вы спокойно можете отправиться куда угодно самостоятельно: на местных автобусах, такси или даже на мотоциклах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я смотрю прогноз на ближайшую неделю и не вижу впереди никаких дождей. Да, тут может быстро всё поменяться. Но всё-таки не стоит так слепо верить официальной версиии. =)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Блог ревайвл</title>
   <link href="http://trager.ru/2015/04/06/revival.html"/>
   <updated>2015-04-06T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://trager/2015/04/06/revival</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Чуть более двух лет прошло с момента последней публикации в этот блог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В какой-то момент ручонки мои дошли до этой папки с целью перебрать инструменты и выяснить, работает ли эта схема всё ещё, жив ли бложик мой несчастный. А раз уже так сложилось, что я вот уже почти два месяца живу в Гоа, то у меня есть материал, на котором можно потренироваться в публикации новых постов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, постараюсь в ближайшее время поделиться некоторыми наблюдениями и впечатлениями.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Прочитано в газете</title>
   <link href="http://trager.ru/2013/01/18/quote.html"/>
   <updated>2013-01-18T00:00:00+04:00</updated>
   <id>http://trager/2013/01/18/quote</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Не знаю, где ещё можно найти для этого место лучше, чем здесь. Но поделиться надо.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Важно, что ты достойно служишь великому общему делу. И обладаешь за счёт этого тем качеством жизни, определяемым словом &amp;ldquo;быть&amp;rdquo;, без которого количество жизни, определяемое словом &amp;ldquo;иметь&amp;rdquo;, &amp;ndash; это суррогат жизни. То есть жизнь, лишённая счастья и пытающаяся компенсировать отсутствие счастья разного рода материальными удовольствиями.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Кстати, компенсировать отсутствие счастья можно не только материальными, но и иными удовольствиями. Культурными и даже духовными. Но это всё равно будут всего лишь компенсаторные суррогаты. Потому что счастье &amp;ndash; это возможность плыть вместе с другими в чистом море всенародного труда. И ощущать себя чистым ручейком труда, втекающим в это великое море.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Что думаете? Резонно?&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Новый бложик стартует здесь</title>
   <link href="http://trager.ru/2011/11/25/start.html"/>
   <updated>2011-11-25T00:00:00+04:00</updated>
   <id>http://trager/2011/11/25/start</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Наконец удалось запилить бложик. С использованием механизма хостинга &lt;a href=&quot;https://github.com&quot;&gt;Github&lt;/a&gt; для статичных страниц. Сами страницы генерируются с помощью гем-сервера &lt;a href=&quot;https://github.com/mojombo/jekyll&quot;&gt;jekyll&lt;/a&gt;, а посты пишутся на языке разметки &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/markdown&quot;&gt;markdown&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Надо сказать, что идею подобного обустройства персонального блога я спёр у CTO компании, в которой нынче работаю. Сам он позаимствовал её у &lt;a href=&quot;https://github.com/mojombo/mojombo.github.com&quot;&gt;автора jekyll&lt;/a&gt;. А различные плагины для jekyll, кстати говоря, можно брать &lt;a href=&quot;https://github.com/mojombo/jekyll/wiki/Plugins&quot;&gt;оттуда же&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/tsmango/jekyll_flickr_set_tag&quot;&gt;Плагин&lt;/a&gt; для подгрузи фотоальбомов заданного юзера из &lt;a href=&quot;http://flickr.com&quot;&gt;flickr&lt;/a&gt; я решил заменить на аналог, работающий с &lt;a href=&quot;http://picasaweb.google.com&quot;&gt;picasa&lt;/a&gt;. Поскольку готового варианта для него не нашлось, а &lt;a href=&quot;http://code.google.com/p/picasaonrails&quot;&gt;плагин&lt;/a&gt;, который предлагает сам гугл, приспособить никак не удалось (просто потому, что я не знаю, как прицепиь плагин к jekyll-приложению), пришлось соорудить гем, и взять на себя почётную роль автора. Теперь он доступен каждому, а называет просто: google-picasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассказывать про то, как устроен и работает сам jekyll, я не буду. Хотя работает он здорово. Просто про это уже хорошо написано &lt;a href=&quot;http://wiki.github.com/mojombo/jekyll/usage&quot;&gt;тут&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;http://wiki.github.com/mojombo/jekyll/configuration&quot;&gt;тут&lt;/a&gt;. Так что всем удачи.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>
